<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wilson Villalba</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Wilson Villalba</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Interés compuesto</title>
      <link>/posts/interes-compuesto/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/interes-compuesto/</guid>
      <description>Interés compuesto Una definición bastante precisa de lo que es interés compuesto lo da Llambías cuando dice:
 ANATOCISMO: NOCIÓN.- ES la capitalización de los intereses, o interés compuesto, de modo que agregándose tales intereses al capital originario pasan a redituar nuevos intereses.   Esto es notable desde la misma notación de la fórmula. La del interés simple es:
$$ I = C \times \Delta t \times ratio $$</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El aporte de un juez</title>
      <link>/posts/fuentes-regulacion/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/fuentes-regulacion/</guid>
      <description>WorkInProgress. Esta entrada tiene cierto tono negativo y no uno asertivo como los demás.
La fuente primaria para el estudio de la ley de Regulación de honorarios sigue siendo el de Torres K.
Mucho más no hay. Parece ser que nadie se está tomando el trabajo de analizar tal ley.
Ha poco me topé con un trabajo de un Juez sobre el tema. Su trabajo es harto incompleto y por momentos bastante errado y &amp;mdash;dado que es práctico y debe lidiar con fórmulas&amp;mdash; his type like a curse como dice el poeta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Links</title>
      <link>/links/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/links/</guid>
      <description>Timestamps. Una de las cuestiones más difíciles en cuanto se refiere a los documentos es establecer su fecha cierta. La costumbre inveterada de antedatar hace que siempre dudemos de cualquiera de ellas.
https://www.truetimestamp.org/ es la página más sencilla que hallé en cuanto a hacer un timestamp. Hay otras, pero si no tienen experiencia, sería bueno que empiecen con esta.
Tenemos leyes, tenemos tratados internacionales, que dan al documento electrónico1 el mismo valor que el no electrónico: el de escribanía, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Regulación de Honorarios</title>
      <link>/posts/regulacion_de_honorarios/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/regulacion_de_honorarios/</guid>
      <description>Regulación de honorarios. No hay forma de conciliar los irreconciliables 32 y 21 de la Ley de Honorarios.
Lo cual quiere decir. Se supone que es un regla de proporción, no sé como llamarlo de otra forma.
A mayor monto, menor honorarios.
Nuestros jueces, ya es mucho decir que lo toman como una regla de tres. No creo que lleguen a tanto.
Imaginemos que sí llegan.
\begin{align*} \Delta h \Longrightarrow x \</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cuál es el valor del Juicio?</title>
      <link>/posts/sobre-el-valor-del-juicio/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/sobre-el-valor-del-juicio/</guid>
      <description>Determinación del monto del juicio. Primariamente, el monto base para el justiprecio es el capital reclamado.
Pero la demanda es por ese monto y por sus intereses, los cuáles no pueden dejar de tenerse en cuenta. En ningún caso. Ni si la actora logra éxito, tanto como si no. Ese hecho le es ajeno a la estipulación del monto del juicio. -
 &amp;lt;&amp;lt;Corresponde considerar, a los fines de resarcirtorio de los honorarios de la abogada patrocinante, la demandada, la suma reclamada y todos los accesorios que la actora hubiera logrado si hubiera triunfado en sus pretensiones, ya que esa ha sido su petición en el escrito inicial de demanda, de conformidad a la norma contenida en el inciso a del artículo 26 de la Ley 1306/88.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expediente Finexpar</title>
      <link>/plra/expediente_finexpar/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/plra/expediente_finexpar/</guid>
      <description>Aún cuando pudieran existir constancias en finexpar.villalba.is, creo que puede ser util la inclusión de todo el expediente.
Las actuaciones de segunda instancia están en archivo separado: alzada</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nota WVPLRA-001</title>
      <link>/plra/notas_en_torno_a_revocacion/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/plra/notas_en_torno_a_revocacion/</guid>
      <description>En la mañana del domingo 22 hice un cambio de servidor y los links de esta página no funcionaron. A varias personas les dio error 404. La verdad nunca pensé que tendría tanto tráfico y los cambios los estaba haciendo a un ritmo lento. Gracias. Revocación. Quiero informar que se me ha revocado el poder que me había otorgado el PLRA para defenderlo en las causas judiciales; y, en la medida en que me lo permitía el CC, a todas las demás personas demandadas con él.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nota no enviada</title>
      <link>/plra/nota_propuesta_pero_no_remitida/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/plra/nota_propuesta_pero_no_remitida/</guid>
      <description>Asunción, 2022-11-30.
Su Excelencia Dr. Jaime Bestard, Presidente E. S. D.
De nuestra consideración:
Los que suscriben [redactado] y , representante convencional del PLRA, se dirigen a Su Excelencia con el fin de exponer y solicitar cuanto sigue:
El PLRA últimamente ha entrado en una espiral de demandas que parece no tener fin. Alguna que otra entidad financiera incluso nos esta demandando dos veces o cobrando dinero sobre el cual ya que ya se había acordado cosa distinta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informe Anterior</title>
      <link>/plra/parte_del_informe_anterior/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/plra/parte_del_informe_anterior/</guid>
      <description>Informe sobre las dos ejecuciones contra el PARTIDO LIBERAL RADICAL AUTENTICO que hasta el momento me tocó contener. Dos causas fueron las que se empecinaron con los sueldos de los legisladores y sólo dos:
  CRISOL Y ENCARNACION FINANCIERA S.A. C/ PARTIDO LIBERAL RADICAL AUTENTICO Y OTROS S/ ACCION EJECUTIVA.- y;
  «MERIDIAN SA C/ PARTIDO LIBERAL RADICAL AUTENTICO Y OTROS S/ ACCIÓN EJECUTIVA», Expediente Nº 114 del año 2021.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modelos</title>
      <link>/posts/modelos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/modelos/</guid>
      <description>Modelos. Incidentes. Incidente de nulidad de intimación de pago.
Acciones de inconstitucionalidad. ... Recusaciones. Recusación.
Aun no encuentro la manera correcta de articular el iudex suspectus. Definitivamente no se trata de una desconfianza de parcialidad fundado en hechos objetivos, sino también en que el juez no puede con la causa.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
